特朗普助理及顧問承認扭轉選舉結果機會不大，「若一切不變，他就應該承認敗選」。

美國民主黨總統當選人拜登已發表勝利演說，但總統特朗普正循法律途徑尋求翻盤，相信短時間內都不打算公開承認落敗，特朗普陣營有人認為扭轉選舉結果的機會不大，特朗普應該在適當時候「得體地認輸」，以免影響日後的政途。

特朗普身邊的助理及共和黨盟友普遍都支持特朗普訴諸法律挑戰，對他仍未認輸不置一詞。特朗普發表聲明指︰「事實很明顯是這場選舉遠未結束，拜登還未在任何一個州被認證勝利，遑論是那些具高度爭議可能要重點選票的州分，還有那些我們提出了有效而合法法律挑戰的州，可能決定最終勝利誰屬。」

特朗普的助理及顧問私底下承認特朗普要轉敗為勝機會不大，一邊準備承認落敗，但同時呼籲應該讓法律程序走完，當重新點票和各類訴訟都處理完畢後，「若一切不變，他就應該承認敗選」。共和黨人正籌集6,000萬美元（4.6億港元）資助一系列法律挑戰。

當拜登宣告取得足夠選舉人票當選時，特朗普正在維珍尼亞州的高爾夫球場，他的車隊周六下午返回白宮時，大批拜登支持者集結，高聲慶祝拜登當選，也要求特朗普「得體地認輸」。

共和黨人擔心如果特朗普最終不肯優雅退場，會損害他的功績，共和黨一名國會議員表示︰「若他被視為是不甘失敗者，他2024年就不可能再參選。」特朗普「忠粉」、霍士新聞主持人英格拉漢姆（Laura Ingraham）周五也呼籲特朗普在適當時候「得體而從容」地接受現實，《華爾街日報》也寫道，特朗普「必須提供證據證明選舉欺詐」，「如果經過點票和訴訟後，拜登擁有270張選舉人票，特朗普總統將要作出決定，我們希望在這種情況下他會得體地認輸」。

特朗普一名顧問表示，白宮幕僚長梅多斯（Mark Meadows）會向特朗普提出認輸問題，但梅多斯目前確診武漢肺炎正接受隔離，副總統彭斯、另一名高級顧問以及特朗普女婿庫什納（Jared Kushner）將負責提醒特朗普何時是適當時候承認敗選。美國有線新聞網絡周六晚報道，庫什納已跟特朗普聯絡，討論承認落敗的事宜。

路透社

路透社

特朗普身邊的助理及共和黨盟友普遍都支持特朗普訴諸法律挑戰

呢句先係重點
其他可以唔睇

以免影響日後的政途。。。。。

人地 trump 幾多碎有無 fc 下

同泛民一樣永續選舉。

應該係佢個女同女婿嘅政途

屌，到2036年總統選舉，會因為trump 因懷疑選舉舞弊上訴而受影響

咪玩啦

特朗普陣營有人認為
特朗普的助理及顧問私底下承認

仲垃圾過環時,寫小說定報新聞

Dailymail 仲有篇文話Trump老婆準備好離婚

呢個係前提
同時呼籲應該讓法律程序走完，當重新點票和各類訴訟都處理完畢後

即係有排都未到「若一切不變」的情況

ROGER THAT

侵侵輸左佢全家唔會再從政啦

YOU ARE FAKE NEWS...

行文好支野01

咪玩啦...
唔上訴既話佢個女同女婿既政先至真係玩撚完呀...
你睇下中國紅二代先啦

痴撚線 2024 班撚樣咪又係一樣ABT
點解2024年會轉去投TRUMP?

邊撚個寫架 篇野

冇記錯佢個女啲後代一早學晒蝗話

好多共和黨人其實唔係阿侵朋友

路透社
屌你唔好拎埋路德社出黎講

係其他共和黨人驚被侵侵拖落水
影響自己政途

真係好想佢放棄上訴咁

下

2024又唔abt拿d左膠

講到2024又投返Trump

即係民主黨過左d左膠一棟嚟選今届？

身有屎

企圖施壓

收皮啦民主黨

侵侵真係慘，所有人一沉百踩，連黨友都咁。

四年後仲參選 ？